<?xml version="1.0"?>
<GCLoadingTips>

<Tip priority="1">本遊戲包括一分快速上手文件，解釋了遊戲的重點規則。

如果你在遊玩過程中感到吃力，或者遇上不明白的地方，請考慮一下閱讀這分文件。</Tip>

<Tip priority="2">右按目標可以增加射擊所用的 TU 並提升命中率。不同的武器會有不同的瞄準模式。</Tip>

<Tip priority="3">一隊機組最多可以有三架航機，對付較大的幽浮時會比較得心應手。</Tip>

<Tip priority="4">建立多個基地以增加你的雷逹和戰機的覆蓋範圍。一個基地是絕對不夠的。</Tip>

<Tip priority="5">即使射擊線穿過低矮掩體或跪著的士兵，只要這障礙物鄰接著射擊的士兵就不會誤射到。</Tip>

<Tip priority="6">在基地中興建額外的雷逹站可以增大基地的偵察範圍，每個基地最多三座。</Tip>

<Tip priority="7">如果打不過，大部分的地面戰鬥都是可以中途放棄的。

將士兵移回撤退區域，然後從遊戲選單中選取"放棄任務"就可以。</Tip>

<Tip>你可以在遊戲的啟動器中修改存檔目錄或啟用/停用外掛。</Tip>

<Tip>本遊戲包括一本免費的中篇小說，講述 1958 年冰島事件的故事。不過太長了，沒漢化。

它的主線是美俄特種部隊合作進攻幽浮時的猜忌和掙扎。異種航員直接繼承了他們的故事。</Tip>

<Tip>士兵崗位完全不影響任何參數，純綷是方便管理士兵和裝備配置。</Tip>

<Tip>基地的防禦陣地即使無法擊墜來犯的幽浮，只要有做成傷害就能削減著陸的異型數量。</Tip>

<Tip>戰鬥中所受的傷，醫療包只能治療一半。</Tip>

<Tip>HP 在一半以下的士兵和航機不能出擊。</Tip>

<Tip>空襲一處墜機點依然會有進賬，但不會回收到異型科技，士兵也得不到鍛鍊。</Tip>

<Tip>被打倒的異族航士兵有可能在戰後被救活，HP 負得越多機率越低。</Tip>

<Tip>在水上被擊墜的幽浮不會產生墜機點，不過依然會改善外交關係。</Tip>

<Tip>本遊戲得以問世，不得不靠那些在遊戲推出前就慷慨解囊的預訂。（包括譯者喔～）</Tip>

<Tip>不同的基地可以一同研發，但生產則只能獨立進行。</Tip>

<Tip>被擊落的戰鬥機會迫降，被回收然後修復。

這比正常維修要久，所以最好別讓這事發生。</Tip>

<Tip>長按 Ctrl 或點擊武器都會進入自由射擊模式，可以射擊任何東西。</Tip>

<Tip>右按鄰接的門口可以打開它，不一定要走過去。</Tip>

<Tip>被壓制的單位不能反應射擊，而且下回合的 TU 會減少。</Tip>

<Tip>連發很難打中，不過距離不遠的時候可以輕易壓制目標。</Tip>

<Tip>距離目標五格或以內會有命中率加值，越近就越高。狙擊槍除外。</Tip>

<Tip>跪著的單位較難被命中，射擊的精度也會提高。</Tip>

<Tip>人類和異型的護甲都會吸收傷害，但保護效能也會因此減弱，直到戰鬥結束。</Tip>

<Tip>傷害是隨機的，命中的攻擊會做成 50% 到 150% 的傷害。（扣減護甲前。）</Tip>

<Tip>超出有效射程後，射擊的精度和傷害都會大減。</Tip>

<Tip>勳章可以提升該名士兵的勇氣。多上陣殺敵是其中一個拿勳章的方法。</Tip>

<Tip>用家人和朋友給士兵命名可以令他們的死變得更沉重……或更搞笑。</Tip>

<Tip>當調整數量時，右按箭頭可以增減 10，Ctrl+點擊可以增減到極限值。</Tip>

<Tip>煙霧彈可以有效協助士兵存活。</Tip>

<Tip>護盾必定能擋下迎面而來的攻擊，側面攻擊就不一定了。</Tip>

<Tip>按著 Shift 點擊就可以為航機設定連串航行點。</Tip>

<Tip>高昴的士氣可以對抗異型的心靈攻擊。</Tip>

<Tip>任務中軍階最高的異種航員就是司令官，只要不倒下就給全隊提供士氣加值。</Tip>

<Tip>傷害可能導致流血不止，持續扣減 HP 直到得到治理。</Tip>

<Tip>超載的士兵會遭受 TU 減值。</Tip>

<Tip>重型武器的命中率以力量和精度的較低者作準。</Tip>

<Tip>每回合開始時，士氣低的士兵可能會恐慌、逃跑、或發狂。</Tip>

<Tip>依照預設，士兵可以用保留的 TU 進行射擊，方便射擊前的移動就位。這項設定可以修改。</Tip>

<Tip>反應射擊的時機以反應值，剩餘 TU 的比例，及武器的反應倍率計算。 

剩餘 TU 比率越高，行動就越不易遭受反應射擊。</Tip>

<Tip>在地球示圖用鼠標懸浮不同區域，右上角會顯示預期的資助增減。</Tip>

<Tip>站在牆角的士兵在射擊時會倚在牆邊射擊。

因此他們有時能射到一些被牆壁擋住而無法反擊的敵人。</Tip>

<Tip>站在牆角的士兵可以鈄角偷望另一邊。

這樣做的話有時能望到一些被牆壁擋住而看不見該士兵的敵人。</Tip>

<Tip>士兵可以翻越大部分開著或打破了的窗口。

用近戰攻擊（預設 M 鍵）可以打破普通的窗口。</Tip>

<Tip>用"切換屋頂/牆壁顯示"可以以不同的顯示模式好好地觀察戰場。</Tip>

<Tip>投擲的準確度隨投擲距離下降，要在最大距離丟中目標並不容易。</Tip>

<Tip>機械單位不能被迷暈或敲暈，不可以被虜獲。</Tip>

<Tip>手槍、霰彈槍和卡賓槍都缺乏穿甲力，對重裝甲的敵人效用較低。</Tip>

<Tip>跟類似的遊戲不同，本遊戲的空戰和制空權絕不能輕視。</Tip>

<Tip>燃料充足的話，手動的空戰纏鬥往往能打下難以用其他方法擊落的幽浮。</Tip>

<!-- <Tip>The game is bundled with an example developer mod (Soviet Weapons Pack) and a selection of community-made mods.</Tip> -->

</GCLoadingTips>